Scrambled Exif (произносится эгзиф) поможет удалить метаданные из изображений, прежде чем делиться ими.

Если вам так хочется.

Если вы не хотите, чтобы крупные интернет-компании (или кто-либо еще) знали, где были сделаны ваши фотографии, не забудьте удалить из них метаданные, прежде чем поделиться ими.

Чтобы удалить метаданные из картинки, просто поделитесь ею, как обычно, и выберите <i>Scrambled Exif</i>. Мгновение спустя снова появится диалоговое окно 'Поделиться'. Теперь просто поделитесь в приложении, через которое вы хотели поделиться в первую очередь.

И вуаля!

<b>Требуемые разрешения Android</b>

★ READ_EXTERNAL_STORAGE, для доступа к изображениям

 <b>Исходный код</b>

★ Это приложение с открытым исходным кодом. Взглянуть на него (и внести свой вклад, если хотите) можно здесь:

 https://gitlab.com/juanitobananas/scrambled-exif

<b>Переводы</b>

Если вы хотите помочь перевести это приложение на ваш родной язык, вы можете сделать это, переведя эти два проекта с использованием transifex:
https://www.transifex.com/juanitobananas/scrambled-exif/ и https://www.transifex.com/juanitobananas/libcommon/.

<b>Разное</b>

★ В основном, Exif используется форматом jpeg, в котором Android камера сохраняет фотографии. Узнать больше об Exif можно в Википедии.

★ Scrambled Exif также переименовывает файлы (это можно отключить).

★ Пожалуйста, не сильно полагайтесь на удаляемые данные. Scrambled Exif делает свою работу довольно хорошо, но может потерпеть неудачу. Всегда перепроверяйте, прежде чем делиться.

★ Эта программа на самом деле не <i>скремблирует</i> Exif данные, а удаляет их. Так что название, наверное, глупое. Но мне оно нравится. Значок не показывает яичницу. Так что, и значок, видимо, глупый. Но мне он нравится. Вообще я большой поклонник яиц. Так что у этого приложения есть не только дурацкое имя и такая же дурацкая иконка, но и моя (неуправляемая) дань уважения к яйцам.  Особенно <i>жареным яйцам</i>. Потому что я люблю их.

★ Радуйтесь, делясь фотографиями!